'use strict';

const questions = [
    {
        question: 'У якій країні під Новий рік із вікна викидають старі речі?',
        answer: ['Бразилія', 'Італія', 'Аргентина', 'Іспанія'],
        correct: 'Італія'
    },

    {
        question: 'У якому році було засновано Харків?',
        answer: ['1654', '1912', '1124', '1842'],
        correct: '1654'
    },

    {
        question: 'Який континент найхолодніший на Землі?',
        answer: ['Австралія', 'Південна Америка', 'Африка', 'Антарктида'],
        correct: 'Антарктида'
    },

    {
        question: 'Як називається наука, що вивчає рослини?',
        answer: ['Ботаніка', 'Агрономія', 'Астрономія', 'Біологія'],
        correct: 'Ботаніка'
    },

    {
        question: 'Яке місто є столицею Австралії?',
        answer: ['Сідней', 'Мельбурн', 'Відень', 'Канберра'],
        correct: 'Канберра'
    },

    {
        question: 'Який елемент є першим у таблиці Менделєєва?',
        answer: ['Залізо', 'Магній', 'Водень', 'Кальцій'],
        correct: 'Водень'
    },

    {
        question: 'Збірна якої країни виграла чемпіонат світу з футболу 2018?',
        cost: '4 000$',
        answer: ['Хорватія', 'Німеччина', 'Франція', 'Бразилія'],
        correct: 'Франція'
    },

    {
        question: 'Хто був президентом США у 2009-2017 роках?',
        answer: ['Барак Обама', 'Джордж Буш', 'Дональд Трамп', 'Рональд Рейган'],
        correct: 'Барак Обама'
    },

    {
        question: 'Що таке дислексія?',
        answer: ['Харчова непереносимість', 'Голосовий розлад', 'Боязнь павуків', 'Розлад читання'],
        correct: 'Розлад читання'
    },

    {
        question: 'Хто є автором картини "Сталість пам`яті"?',
        cost: '32 000$',
        answer: ['Клод Моне', 'Сальвадор Далі', 'Франсіско Гойя', 'Густав Клімт'],
        correct: 'Сальвадор Далі'
    },

    {
        question: 'Яка з цих річок впадає не в Північне море?',
        answer: ['Ельба', 'Рейн', 'Темза', 'Одра'],
        correct: 'Одра'
    },

    {
        question: 'Ким за фахом був винахідник електричного стільця?',
        answer: ['Дантист', 'Мебляр', 'Будівельник', 'Суддя'],
        correct: 'Дантист'
    },

    {
        question: 'Як називається найглибша точка поверхні Землі, що знаходиться на дні Маріанського жолобу?',
        answer: ['Філіппінська плита', 'Безодня Челленджера', 'Кермадек', 'Грабен'],
        correct: 'Безодня Челленджера'
    },

    {
        question: 'У якій із цих країн одна з офіційних мов - французька?',
        answer: ['Кенія', 'Еквадор', 'Республіка Гаїті', 'Венесуела'],
        correct: 'Республіка Гаїті'
    },

    {
        question: 'Одним із напрямів якої релігійної філософії є вчення Дзен?',
        answer: ['Даосизм', 'Індуїзм', 'Буддизм', 'Юдаїзм'],
        correct: 'Буддизм'
    },
]